%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item Rappelle la formule permettant de déterminer le cosinus d'un angle aigu.
  \item Soit $EDC$ un triangle rectangle en $D$ tel que $\widehat{DCE}=15$\degres et $ED=4$~cm.
    \begin{itemize}
    \item \'Ecris les expressions du cosinus de l'angle $\widehat{DEC}$ et du cosinus de l'angle $\widehat{DCE}$.
    \item Si l'on souhaite calculer la longueur $EC$, quelle expression va-t-on choisir ?
    \item Calcule la longueur $EC$.
    \end{itemize}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice destiné à la remédiation ou à la correction d'un devoir surveillé.